（公民學習故事-初階）《小豬問為什麼要有選舉選出村長？》

從前有兩條村。

一條是皇帝村，村長是黑豬，終身制，任何事都由他一隻豬決定，所以做任何事都雷風厲行，發展迅速。

一條是選舉村，村長不定，每幾年就由村民選舉一次，做任何決定都要諮詢村民的意見，所以發展比鄰村慢。

住在民主村的小豬問媽媽，為什麼要有選舉呢？是因為活在選舉村會開心一點嗎？

小豬媽媽說：「這個不一定，皇帝村的村民可能會快樂一點。」

「那為什麼要有選舉，又慢又煩人。」

「是呀，選舉有許多缺點，但我們要選舉是因為怕『萬一』。」

「什麼是『萬一』。」

「皇帝村的村民可以生活得很好，但萬一村長想幹壞事，把村民們心愛的小豬BB煮熟當成火腿賣出去，或是用棍打死豬們，村民也沒有能力阻止。即使壞事做盡後，黑豬還是高高在上的村長。

但民主的選舉下，我們就能趕這個壞村長下台了，雖然未必能保證下一個上台的是好豬，但起碼有選擇的權力。所以我們為了心愛的你們、下一代著想，防止你們被賣出去，自然要選舉啦。」

For身邊嘅「BB仔」學公民概念

我愛Gay廉

兒童故事，唔錯。

推
好似童謠咁，隨時可以輸出革命添

攞黎話俾小朋友知 提高公民意識係好事

多謝你，喺呢個困局入面依然能夠安慰大家嘅無助無力

高汁要推

好鍾意睇你嘅文

可唔可以寫做粵文童話